（轉載至蘋果）內地客「消失」真相

過去一周，包括洲際及長實旗下十間酒店，都爆出要迫員工放無薪假「共度時艱」。商務及經濟發展局局長邱騰華更揚言，受近期連串衝突暴力事件影響，旅遊業首當其衝，訪港數字8月份第二星期按年跌33%，15至20日的訪港旅客更跌了一半，形容情況令人擔憂。

當中美兩國打貿易戰、演變成貨幣戰之際，香港由財爺陳茂波率領的一眾財金官員，還是執著於輿論戰及口水戰，將任何經濟轉壞、零售寒冬歸咎於逆權運動，林鄭所謂「經濟海嘯」並非無的放矢，只是不敢將背後真正原因說出來，就是人民幣貶值勢頭下，香港攬炒的事實。

8月財金最爆炸新聞，不是滙豐或國泰炒人，而是人民幣兌美元跌破7算關口，當離岸人民幣（CNH）8月5日意外失守7算，亦開啟8月全球股滙債震動序幕。人民幣走弱，每百港元兌人幣，由4月仍有85人幣，變成最新要91元人民幣，內地客來港掃貨，由去年最高時8折（80人仔兌100港元），變成91折，往時好景時，滙水稍弱仍非致命，但貿易戰打了一年，中國底子轉弱是不爭事實，消費力減弱亦是在數據中反映出來。

今年上半年，整體來港旅客按年增13.9%，至3,487萬人，內地客上升16.4%至2,757萬人，佔比79%。旺丁背後卻不旺財，首季過夜旅客人均消費是6,010元，按年跌13.6%，內地客人均消費跌幅達18.5%。今年首季每百港元兌人幣平均價約86，而去年同期則為82，貶值大約半成。因此，當前貿易戰形勢下，中共無可奈何要讓人仔貶值以自救，內地人去外國旅行消費購買力，亦大打折扣。

今年迄今表現最好的兩種貨幣，一是泰國泰銖、另一個是日圓，前者兌港元累升近6%，日圓則升超過3%。泰銖及日圓強，旅發局數據顯示，泰國及日本訪港旅客半年上升11.4%及9.5%，升幅僅次中國。另一邊廂，今年貨幣最弱旳南韓韓圜（跌8%），當地旅客來港數字增幅不足1%，反觀香港人往南韓旅行的數字，則跑贏其他國家及地區。

滙水的重要性，可以在泰國兩個例子引證。《金融時報》日前有篇文章，指中國人最熱門旅遊地點泰國布吉，內地客急轉直下，當地去年接待700萬旅客，其中200萬為內地客。惟據當地酒店組織資料，布吉酒店使用率最新跌至只有40%至50%，當地司機直言為超過十年最壞情況。原因之一，除了是去年中沉船事件致中國旅客死亡，亦因為泰銖升值，令相對其他東南亞地區如越南、柬埔寨等，失去吸引力。

而《曼谷郵報》引述蘇梅島旅遊協會主席沃拉喜報道，指島約有2.7萬間客房，但今年1至6月的平均住房率比去年下跌45%。流失旅客以中國客最多，除了是貿易戰的影響，亦是由於泰銖升值，致遊客去其他國家。據統計，單是蘇梅島上半年就減少近30%的中國客。

逆權運動對中外旅客來港意欲，一定有影響，但一面倒將責任卸予示威者，只不過是自欺欺人。黑警濫捕亂放催淚彈、元朗恐襲放生黑社會，不公義的事每日發生，令被稱為最安全的城市淪為國際笑話，是誰趕客，是誰令香港形象盡毁，是誰製造白色恐怖，大家心知肚明。

中美貨幣貿易戰，戰場卻在香港，人仔破7算令一地碎眼鏡，有大行甚至估計年內人幣港元1兌1，聯繫滙率制度下，港元與美元掛鈎，港紙「被升值」，內地客亦會如在泰國般自動消失。

股榮

Push

咪撚燈啦仆街
你條仆街上年仲未燈夠
靜靜地咁贏得唔得

哩個point未諗過

補充,中國旅客到世界各地都會減少

因為佢地消費的同時,亦消耗緊外匯,呢個情況相信係大家樂見

今年年頭睇過好似有經濟分析師預測今年全年因為貿易戰（即使無香港送中問題） 會導致中國經濟增長大幅放緩

推

反送中幫侵助攻滅支那

匯率再跌多5%，條街應該回復平靜

應該唔洗跌 只要持續都幾係野

應該係話香港人叫好彩
反送中撞正貿易戰
先叫有美國插手
不過ff太多唔係好事

9月1 (日) 一定係機場
9月14中秋,待定, 所以
9月7 (六), 9 月8(日) 連續2日一定係機場有機9月6(五)搞埋
全部1點，唯一底線，唔衝禁區(會變恐襲)
之後既每個星期六/日 要起碼有一日一定係機場，乜撚都要讓路!!

聽日826 仲有國泰城

推哩個

[9．1機場] 官逼民反，民不得不反

林鄭先係黑手，佢係美國間諜。

代購工：無肉食

推下先

Adidas d公價波鞋都劈價做8折，本土香港人有福了

咁要拉佢返去打靶了
佢仲唔係顛覆國家政權?

其實我覺得正正係貿易戰, 先有送中條例
習總 想捉D香港有錢人去大陸, 拎錢去補血

希望以後都係咁